支那再反悔？川普確認支那尚未購買農產品

週四（7月11日）美國總統川普（特朗普）表示，G20峰會之後，北京還沒有購買美國的農產品。

總統在推特中說，北京「讓我們失望」，因為他們還沒有購買「他們說了要購買的美國農產品」，他還說「希望他們很快就會開始（購買）！」

6月份在日本的G20峰會期間，川普與中國國家主席習近平舉行了貿易會談。川普總統會後表示，中方將立即開始採購美國農產品，以換取貿易休戰協議，而美國一方則暫時不徵收另外3,000億美元中國產品的關稅，同時允許美國企業出售給華為一些非國家安全性的產品。

「中方將購買數量巨大的食品和農產品，而且他們很快就會開始，幾乎馬上就開始（購買），」川普在6月29日表示，「我們將提供希望他們採購的物品清單，我們的農民將極大受益。」

美國農民收成的大約三分之一運到中國，川普總統一直希望減輕美國農民受貿易戰、洪水和低價帶來的損失。

週二，川普白宮首席經濟顧問拉里‧庫德洛（Larry Kudlow）表示，中方購買農產品對貿易談判來說「非常非常重要」。

庫德洛表示，川普和習近平在會晤中達成協議，美國不會徵收任何新的關稅，但預計中方將繼續購買美國農產品，如大豆和小麥，來表示「善意」。

庫德洛說，「我們預計——或者作為對我們讓步的回報，我們希望在談判進行的同時，習近平主席能立即、迅速地行動（採購農產品）。」「順便說一下，還沒看到他們這麼做，」庫德洛表示，「但那的確是（貿易）談判的一部分。」

不過庫德洛還說，農業購買沒有具體的時間表，最終達成協議也沒有時間表，而且最後的10%談判很艱難。

美國農業部數據顯示，在G20峰會美中會晤之前，中方購買了54.4萬噸美國大豆，這是中方自3月份以來最大的一次採購。但自那之後，尚不清楚中方是否會繼續大舉採購。

FOOL ME ONCE SHAME ON YOU...

支那雜種：反悔如吃飯